---
title: "#180 Especial Podcasting 2.0"
date: 2023-04-19
author: Juan Febles
categories: [podcastlinux]
img: PL/PL180.png
podcast:
  audio: https://op3.dev/e,pg=bd8f7280-b35a-5bfd-bbde-829cf1b12682/archive.org/download/podcast_linux/PL180
  image: https://podcastlinux.gitlab.io/images/PL/PL180.png
  olength : 17057915
  mlength : 18194887
  iduration : "00:30:07"
tags: [podcastlinux]
comments: true
aliases:
  - /PL180
---
<audio controls>
  <source src="https://archive.org/download/podcast_linux/PL180.ogg" type="audio/ogg">
  <source src="https://archive.org/download/podcast_linux/PL180.mp3" type="audio/mpeg">
</audio>

¡¡¡Muy buenas amante del Software Libre!!!
Bienvenido a otra entrega, la número 180, de Podcast Linux. Un saludo muy fuerte de quien te habla, Juan Febles.

Hoy voy a informarte del movimiento podcasting 2.0, una iniciativa que engloba una colección de iniciativas que tienen como objetivo promover la tecnologías de Software Libre para conseguir una descentralización del podcasting.

Ya estés en trayecto, haciendo deporte o tareas del hogar, paseando o en tu casa, te doy la bienvenida al episodio 180 Especial Podcasting 2.0.

**Enlaces:**

+ Podcast Index: <https://podcastindex.org/>
+ Podcast Namespace: <https://github.com/Podcastindex-org/podcast-namespace>
+ Value-For-Value: <https://podcastindex.org/podcast/value4value>
+ NewPodcastApps: <https://podcastindex.org/apps>
+ Open Podcast Prefix Project (OP3): <https://op3.dev>
+ Los Últimos de Feedlipinas: <https://ultimosfeed.blogspot.com>
+ Estadísticas OP3 Podcast Linux: <https://op3.dev/show/bd8f7280-b35a-5bfd-bbde-829cf1b12682>
+ Estadísticas OP3 Linux Express: <https://op3.dev/show/d55ecf24-06ca-5448-90e3-0f5a4e666a65>


**La imagen utilizada en portada**, el logotipo de Podcasting 2.0, es propiedad de la propia iniciativa.

Toda la **música utilizada en este episodio** se distribuye bajo la licencia **Creative Commons**:

+ Podcast Linux - Intro 22: <https://archive.org/details/intropodcastlinux22>
+ Roa Music - Sora: <https://www.free-stock-music.com/roa-music-sora.html>

Recuerda que puedes **contactar** conmigo de las siguientes formas:

+ Twitter: <https://twitter.com/podcastlinux>
+ Mastodon: <https://mastodon.social/@podcastlinux>
+ Correo: <podcastlinux@disroot.org>
+ Web: <https://podcastlinux.com>
+ Telegram: <https://t.me/podcastlinux>
+ Telegram Juan Febles: <https://t.me/juanfebles>
+ Youtube: <https://www.youtube.com/PodcastLinux>
+ FediverseTV: <https://fediverse.tv/a/podcastlinux>
+ Feed Podcast Linux: <https://podcastlinux.com/feed>
+ Feed Linux Express (Audios Telegram): <https://podcastlinux.com/Linux-Express/feed>


Somos un millar los que estamos en el canal de [Telegram](https://t.me/podcastlinux) donde podrás enterarte al momento qué estoy haciendo y qué planifico para los siguientes programas. Únete en [t.me/podcastlinux](https://t.me/podcastlinux)
También tenemos un grupo para solventar problemas de instalación en GNU/Linux: [t.me/pasategnulinux](https://t.me/pasategnulinux)

Pásate si quieres también por el canal de [Youtube](https://www.youtube.com/podcastlinux) para visualizar mis vídeos.
Me encantan los comentarios que me dejas en los episodios. Te invito a que compartas tus experiencias y opiniones allí. Respondo a todas ellas.

No te olvides suscribirte en [Ivoox](https://www.ivoox.com/podcast-podcast-linux_sq_f1297890_1.html), [Itunes](https://itunes.apple.com/es/podcast/podcast-linux/id1130775643?mt=2), [Google Podcast](https://podcasts.google.com/?feed=aHR0cHM6Ly9wb2RjYXN0bGludXguY29tL2ZlZWQ&ep=14) y [Spotify](https://open.spotify.com/show/2OBMJtMRmGGc6yVnZNuTX6) para no perderte ninguno de mis episodios.

Este podcast está producido por Juan Febles y tiene licencia [Creative Commons Reconocimiento-CompartirIgual 4.0 Internacional](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.es_ES).

<img src="https://podcastlinux.gitlab.io/images/CC/88x31.png" alt="CC" title="CC SA-BY" width="88" height="31" />
